【選項故】《再一次抗爭》（2）

滄海肥豬的奇幻世界

主角藍思，死後獲得再一次抗爭嘅機會，嚟到另一個香港，今次，你會點選擇？

自序：
——滄海肥豬，既然我揀咗做嗰隻肥豬，咁你又點解唔可以係嗰粒遺珠？
之類嘅嘢。

感想：
多謝大家嘅支持，我先可以開到Post 2。但矯情嘅嘢不宜講太多，讀者們繼續討論，一齊傾計，就是樓豬我最想見到嘅嘢。

呢個係我真正意義上嘅處女作，樓豬年紀較輕，無論係人生閱歷定係書本閱讀量，都努力累積緊，希望大家多多包容我差勁嘅文筆，亦希望大家見證我嘅進步。

Post 1我係用書面語出文，但由 Post 2開始，我會以屬於我地香港人嘅粵語寫文，希望大家鍾意，有咩錯嘅，即管講出嚟，樓豬打不還手，罵不還口。同時奉上必看文章一篇：

記住我哋寫嘅係粵文，唔係口語！

出文模式：
工作日最少一更，失業日最少兩更。

加更模式：
每五正皮加一更，有拖冇欠！夠膽就同我100正皮！

選項模式：
最快三票勝利，或者某些特別選項會係指定時間前截止，都係票多者勝。

Post 1：

其他故：
【選項故】《我叫亞當，我係人類創造出嚟嘅最高傑作》：

作者Instagram：

我會係IG入面報告我邊日翻工，記得Follow啦～

最後，見我故名就知道，光復香港時代革命！

聽日先有文

記得喺上個post嘅1001留link

想訓覺

自己推埋佢啦 差少少咋

去訓啦
早抖肥巴～

比海巴搶咗1001呀

新讀者
一次過睇哂post 1
好正

唔講咁多
正皮左先

多謝支持

新讀者LM g持樓主

歡迎入坑，樓豬努力打緊文啦

Post 1正皮正式截止，正皮數為25，換算有三更累積落嚟。加埋新post加更，總共四更拖緊

作者介紹
成日冇啦啦加自己更既自虐狂

第五十話：

無選項

——————————

思緒萬千，努力咁思考緊點樣用我有限嘅能力幫助到嗰個黑衣人。

古有曹植七步成詩，今有我藍思五步成策。

好...一試無妨！

我舉起雙手，左右開工，召喚出兩個純潔無瑕嘅白色魔法陣，一手指向黑衣人，另一手指向黑面琵琶。

正當黑衣人疑惑之際，黑衣人就發現...

身體外忽然憑空出現一個泡泡膜包圍住佢，唔意外地，黑衣人下意識咁認為薄膜係一種嚟自於我嘅攻擊。

但未等黑衣人出手打破呢層薄膜，一道強光乍現，天地間嘅光芒黯然失色，黑衣人瞇一瞇眼，但又察覺到呢道睇落侵略性極強嘅光芒，竟然好似午後餘光般柔和唔刺眼。

但企係黑衣人對面嘅黑面琵琶就冇咁好彩了。

雖然等級差距存在鴻溝，但仍然無阻我奪取黑面琵鷺數秒鐘嘅視力。

冇錯。

我要打嘅就係突擊。

相信呢個亦係我之後好長一段時間嘅作戰模式。

遇上素未謀面嘅敵人，只要我啟動罕見嘅光屬性技能強光乍現影響敵人視力，係敵人唔知情我有光屬性能力嘅情況下，敵人就淨係可以乖乖地任我魚肉。

咁如果身邊有同伴呢？咁咪會整盲埋佢地？

身邊有同伴，我都可以事先套用保護者落同伴身上。保護者會轉移強光乍現嘅負面影響到我身上，但我自身又唔會比自己嘅技能影響，自動免疫呢個負面效果，同伴就自然唔會陷入失明嘅負面影響。

絕對係居家旅行，暗殺突襲好幫手！

當然，呢啲只係我腦海入面嘅小劇場，現實中連一秒都仲未過去，我力竭聲嘶咁大叫：

「趁依家啊！！」

黑衣人被我嘅吼叫敲醒，腦海裏嘅混亂消失不見，終於搞清楚咗現狀。點點頭，主動撇去目前所有嘅魔法陣，繼而雙手召喚出另一個漆黑一團，一個深黑到難以看清魔法紋路嘅巨大魔法陣。一聲低沈沙啞嘅嗓音環繞天地：

「《黑洞長矛》。」

一把烏黑無比嘅長矛從魔法陣中召喚而出，黑衣人手指一點，黑色長矛徑直衝向黑面琵鷺，黑衣人手指一落，身體就突然傳嚟一陣虛弱，搖搖欲墜，可見長矛就係決勝負的一招。而長矛直指之地，顯然亦係諗住一招定勝負，冇錯！

就係黑面琵鷺嘅首級。

不出三秒，黑面琵鷺已經脫離咗失明狀態，呆呆咁搖晃佢巨大嘅頭袋，竟然發現腳下的束縛悄然消失，得意咁以為勝負已分，點知張開雙眼，未嚟得及向我呢個罪魁禍首釋出怒意，一支威勢顯赫嘅長矛已經近在咫尺。

千鈞一髮之際，縱然腳下已無束縛，但黑面琵鷺已經冇辦法拍翼逃離。但不得不稱讚黑面琵鷺優越嘅反射神經，黑面琵鷺迅速咁張開佢扁平嘅嘴巴，口中瞬間觸發一個藍綠色的魔法陣，一道強如颱風般嘅氣流就從黑面琵琶嘅口中召喚而出。

黑洞矛嘅品質優越彌補咗等級嘅鴻溝，黑面琵琶倉猝之際觸發嘅技能，亦不及黑衣人耗盡力氣嘅奮身一擊，只見颱風被黑洞矛強大嘅引力氣場吞噬於內，嚟自黑暗盡頭嘅黑洞長矛，矛頭直指之處，都被吞噬盡耗。

正當黑洞長矛逆流而上之際，黑洞長矛嘅角度竟然慢慢咁開始偏離原來嘅軌道。

黑洞長矛嘅等級實在不如黑面琵琶召喚出的氣流颱風，加上颱風勝在源源不絕，硬生生咁將黑洞長矛吹乜（me2）咗一邊。但事總遺願，黑面琵琶可以做到嘅，就只係稍稍偏離黑洞長矛嘅軌道。

無聲無息...

黑洞矛落係黑面琵琶右腦嘅一角，世間最強嘅吸力拉扯住黑面琵琶墮入其中，黑面琵琶都忍唔住痛吼大叫，但依然猛烈咁掙扎，黑面琵琶好清楚...如果落入黑洞之中，就要永遠同太陽講再見了。

碰！一聲巨響傳出...

弊！黑衣人已經耗盡力氣，暈低咗。黑洞嘅吸力漸漸減弱，黑面琵琶好快就會掙脫而出，到時後就要面對最恐怖嘅報復。我應該...

A：抱走黑衣人著草

B：仁至義盡啦，自己著草

——————————

唔好諗啦，主角冇可能越級汁到雞㗎啦，就算黑面琵琶殘血都冇可能。

新Post特別多字，係咪好滿足呢。

A
書面語難寫啲定粵文難寫d呀

絕對係粵語，因為我經常下意識打書面語，而且又要確保口語得嚟個畫面唔會太差。

btw，有冇咩人知係吹乜定吹歪，有冇正字刑警。

吹埋咗一邊

A

For 新讀者：

為咗鼓勵大家投票，每25話將會做一次統計，有效投票數最多者，將獲得一個每25話刷新一次的技能，《篡改者》。

技能簡介：可以直接決定一次投票結果

根據統計：

第26-50話投票有效最多者如下：

第一名：白花油 7次有效投票
第二名：幽靈社員 6次有效投票
第三名：施旻奇俠與Yagami108 5次有效投票

恭喜白花油再度蟬聯！

大家繼續多啲回覆！係對我最大嘅支持！爭取下一次《篡改者》嘅爭奪。

題外話：白花油同幽靈社員本來並列6次有效投票，點知第五十話出嚟贏翻個尾彩。

有文未

有冇得技能升級呀
二級 篡改者

一個鐘內有

冇。

講明每二十五話刷新。

A

BTW，而家轉左用廣東話寫，感覺無之前咁流暢，仲有啲兩頭唔到岸嘅feel

我估係樓主唔慣咁樣出文。你可以試下盡量講哂故事情節先，下一步先處理比喻同描寫

多謝建議，其實我都覺得。

有冇邊句做例子係覺得奇怪嘅？

第五十一話：

A：抱走黑衣人著草

——————————

眼見冇其他選擇，黑面琵琶已經就嚟掙脫出黑洞長矛製造嘅黑洞，我以九秒九嘅速度狂奔，希望可以趕係黑面琵琶完全擺脫黑洞嘅引力前抱走黑衣人。如果唔係嘅話，我地兩個都要迎嚟黑面琵琶報復嘅怒焰。

田野泥地，但係都無辦法緩減我奔跑嘅速度，唔洗幾秒，我已經跑到黑衣人嘅身旁。

此時此刻，黑面琵琶九成嘅面部位置已經成功掙脫，但曾經被吞噬過嘅位置，都會不約而同地被染上一層黑色嘅顏料，模模糊糊，好似有一堆黑色嘅幼蟲係到蠕動。

嗰一種黑，是世界失去光芒後嘅黑暗，亦是絕對嘅黑暗。黑面琵琶天生擁有嘅黑色面孔，亦係嚟自地獄顏料嘅洗禮下，變得更加猙獰。嗰一邊黑色嘅面，就好似黑洞為佢刻畫嘅印記，表揚成功脫離黑洞嘅人（黑面琵琶）。

黑面琵琶嘅另一隻眼，發現咗我呢個可恨嘅人類就係佢面前，怨恨同憤怒交雜嘅啼叫，煩躁而刺耳。

但好彩上天都冇趕盡殺絕，係我抱走黑衣人並且步入森林前，黑面琵琶依然未能掙脫最後嗰一部分被黑洞吸住嘅面孔，只能夠眼睜睜咁目睹我地嘅離去，一聲啼叫響徹天地，正正表達住呢隻鳥中之王內心嘅憤怒。

～

就係咁，我孭住黑衣人一路慢慢走入森林深處，但係我步步為營，時刻觀察周邊動靜，以免惹嚟麻煩，畢竟我地依家係係異獸嘅出生地。

夜幕降臨，一日嘅時光就咁過去，黑衣人昏睡咗一日都仲未醒。我視察四周，覺得環境相對安全之後，輕輕放低黑衣人依靠住樹木，然後我就生火稍作休息。

係走入森林深處嘅途中，遇上一隻一級嘅兔仔異獸，兔仔見到我之後就狂奔亂跳，作勢要攻擊我。但我一招強光乍現再求其係空間戒指到召喚一把刀，就成功斬殺咗呢隻兔仔，毫無難度。

依家終於有時間可以休息，我簡單咁係地下攞啲樹枝搭成一個營火，然後就將兔仔架係營火之上，再係空間戒指搵到個火機同一啲鹽、胡椒之類嘅調味品，簡簡單單整咗一餐晚飯，填飽個肚最緊要。

正當我除低V煞，準備享用甜美多汁嘅兔仔嘅時候，我聽到一啲「嘶嘶」嘅聲音，擰頭一望，原來黑衣人已經醒咗，仲眼金金咁望住我...手上嘅兔仔肉。

我忍唔住笑咗下...

原來係肚餓流緊口水。

我將兔仔肉遞向黑衣人，佢望住兔仔肉雙眼發光，將頭擰向一邊，除低面罩就一陣狼吞虎嚥，好似好耐冇食嘢咁。

望住佢咁嘅樣唔知點解我有啲心痛又安慰嘅感覺，唔通係因為我救咗一個同路人？我都唔知。

森林淨係得翻黑衣人咀嚼嘅聲音，我就決定諗啲嘢講打破僵局...

我決定講...

A：問關於黑衣人嘅黑色技能（曾幾何時藍絲都有得揀）

B：問佢點解要獵殺屬性明顯不同於黑衣人嘅異獸（以藍思所知，只有獵殺同系異獸先會提升技能）

——————————

今話文筆會唔會流暢啲？我盡量避免打書面語詞語同埋一啲會令句子唔通順嘅成語。

其中兩例：

竟然發現腳下的束縛悄然消失》竟然發現腳下嘅束縛靜靜雞咁消失咗

一道強如颱風般嘅氣流》一道好似颱風咁勁嘅氣流

多謝指證，我會繼續努力

應該兩個都得 不過吹歪好似易睇啲 “me2" 就係依個讀音

我都有同樣嘅諗法，查咗唔少資料，網絡都係爭論不斷。

B

ya
lm

乖

有冇人投票啊

薯皮獅子報到

原來唔小心打咗藍思做藍絲

藍思示意圖：

「面具背後不只是血肉之軀，
而是一個理念，
而理念是刀槍不入的。」
— V煞
“Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof.”
— V for Vendetta

Credit to instagram ac: ngaman.ws

Lm 快啲更

今日兩更啦貪心

Lm

A

受寵若驚，多謝支持

第五十二話：

B：問佢點解要獵殺屬性明顯不同於佢嘅異獸（以藍思所知，只有獵殺同系異獸先會提升技能）

——————————

思前想後，決定問一個最令我疑惑嘅問題：

「係呢，點解你會想殺黑面琵琶嘅，我見你使用嘅屬性同黑面琵琶完全唔同，殺咗佢對你有咩好處？」

「因為據我所知，想借助獵殺異獸嚟提升技能嘅前提條件，唔係要獵殺同屬性異獸先啱咩？」

佢聽到我講嘢之後，停咗一停，暫時放棄嗰淨低少少，美味可口嘅兔大腿肉，用衫袖抹乾淨嘴上嘅油分，就重新戴翻面罩。

可惜嘅係，目前為止黑衣人都係側埋一邊進食、側埋一邊戴面罩，所以我到依家都唔清楚佢究竟係咩樣。

當然～

我可以用思考大師嘅全知視角嚟窺探佢嘅面貌，但既然人哋唔想俾我知佢係咩樣，我又點解要自討無趣咁去偷睇人呢？

做人，最基本要學識咩叫尊重。人哋唔想你知嘅嘢，就冇必要知道太多，有時候知得太多，亦唔見得係一件好事。

我輕輕微笑，注視住黑衣人，等佢完成一連串嘅動作之後，佢都坐正望向我，將淨低嘅兔肉放係一塊石頭上面，同時擰擰頭，一副正經咁講：

「你知嚟都冇用。」

我：

「點解？我好好奇。」

黑衣人：

「呢樣嘢對你嚟講，仲係好遙遠嘅嘢。」

「但係你放心，你所知道嘅升級條件，絕對冇錯，適用於絕大部分人。」

我追問：

「但係唔適用於你？」

黑衣人靜咗靜：

「我唔否認。」

一陣無話...

我冇繼續追問，轉移話題，我問：

「咁我應該點稱呼你？」

黑衣人聽聞，就一直注視住放係我大腿上面嘅V煞面具，雙眼流淌住陣陣嘅回憶。我冇打擾佢，佢就咁靜靜雞望住V煞面具，絲毫不動。

黑衣人突然講：

「我叫王奇」

我點點頭，表示明白，內心係到暗暗咀嚼緊王奇呢兩隻字，思考緊有冇曾經聽過呢個名。

王奇：

「喂，咁你呢。」

我微笑住咁講：

「你咪叫我V煞囉。」

下意識咁覺得，王奇，並唔係佢嘅真正名稱。

但既然你留咗一步退路俾自己，我又何嘗唔可以呢。

王奇諗起啲嘢，好奇咁問：

「你嘅技能好特別，係光屬性？咁嗰個好似泡泡咁嘅薄膜係咩嚟，都係你嘅技能？」

技能，係一個能力者最私密嘅地方，知道一個能力者擁有嘅技能，就可以制定有關嘅反制方案，簡直可以話係能力者嘅軟肋。

唔知王奇係有心定無意，佢竟然直接問我呢啲咁私人嘅問題，但見佢神色自若，十分淡定，唔似有打聽之意。眼神時不時閃過嘅好奇同興奮，都顯示出佢嗰份純碎渴求知道真相嘅慾望。

但我遲遲都冇回答王奇嘅問題，佢都好識做咁冇繼續追問我，只係安靜咁等待我嘅答覆，我應該...

A：回答佢

B：反問佢

——————————

為咗你嘅深夜加更

仲有 4(上post) - 1 (52話加更) + 2 (新post10正皮) = 5加更

早啲訓啦大家，樓豬聽日係上班日，夜晚將會有一更

樓豬文呢

啱啱收工12點前有

啱啱食完晚飯，依家打文...1點前有

輕輕推

第五十三話：

B：反問佢

——————————

我冇正面咁回答佢，笑容洗去留於面皮上赤裸裸嘅尷尬，反問王奇：

「咁你呢，我見你用黑暗屬性，係咪好稀有㗎？」

王奇好似一早已經估到我會反問佢，一副果然係咁嘅樣。

王奇無奈咁嘆氣：

「睇嚟....你對我嘅戒心都好大下。」

我微笑擰頭，保持沈默。

但過咗一陣，王奇就好似終於做咗一個決定咁，歎一口氣，對我講：

「算啦，見你係手足，而且曾經幫助過我，我就同你講一個秘密，一個冇人知嘅秘密。」

呵。

輕鬆打贏咗呢場仗。

我即刻清空兩隻耳仔，聚精會神，等待王奇講解。

王奇係腦海中提取回憶，自言自語咁繼續講：

「其實，祈天世界除咗屬性之外，仲有一樣嘢好特別嘅嘢，叫做獨有技。」

「獨有技超脫於屬性，超脫於技能。獨有技唔屬於任何一個分類，但比佢地更強。」

「而我擁有嘅黑暗屬性，其實就係嚟自於我嘅獨有技 ——《吞噬者》。」

「獨有技嘅威能極強，相對地都極其稀有，據我所知，擁有獨有技嘅機率，係近乎一億分之一，所以我先會問你關於泡泡膜嘅嘢，因為嗰個泡泡膜實在係太特別了，我甚至一度認為佢係一種獨有技。」

我聽完之後，成個人呆咗係到...

因為王奇所講嘅獨有技...

同我息息相關...

而且...

我有兩個。

我一直都覺得，《思考者》同一般技能嘅性質差好遠，感覺《思考者》係內在...

其他係外在。

兩個完全唔同嘅層次。

我係到諗，我應唔應該講我嘅情況比王奇聽...

A：應該

B：唔應該

——————————

訓教，就攰死

辛苦哂滄海巴 btw揀A然後問多啲關於暗屬性嘅嘢

A？

唔 另一個故有用拆字嘅方法暗示係「天琦」
但係依個角色嘅感覺又好似唔多似
尤其「天琦」係「祈天世界」嘅創造者同唯一嘅五級能力者？

新讀者留名
篇文好睇

我覺得書面語好睇啲

多謝，歡迎入坑

乜依家仲有五級能力者咩

對唔住大家（其實我都覺）

我仲未熟悉呢個寫文模式，希望大家比少少時間，因為對我嚟講真係一個好大嘅挑戰，可以話係推翻曬我以往嘅知識，最弊嘅係，冇好多先例可以俾我參考，正因為係咁，我先會想有更多人用「香港粵語」寫文。

附上香港人必看文章一篇：

其實咩係港式粵語？

第五十四話：

A：應該

——————————

我有少少唔知點樣開口好...

「其實...」

王奇：「嗯？」

我：「我的確係有獨有技。」

王奇擘大個口，成個人呆咗。

佢有啲無奈咁笑，同時自嘲咁講：

「你真係好彩...可以以一億分之一嘅機會，獲得一個獨有技。」

王奇講完我更加尷尬，越講越細聲：

「你都有獨有技啊....」

「你都好好彩啦.......」

「但係其實呢........」

「我呢....」

「的確係有獨有技...」

「而且唔止一個。」

王奇擰擰頭，用凌厲嘅眼神話比我知，你唔好吹水唔抹嘴啦。

我唔知點樣解釋，細細聲咁講多句：

「係真㗎......」

王奇聽到我呢句細過蚊滋嘅說話，成個人彈起身，捉住我膊頭，好激動咁講：

「冇可能㗎！你見過夏娃？？」

「唔係，冇可能㗎！！！」

「你冇可能見過夏娃㗎...」

「唔通你真係好彩到呢個地步？？？」

「你係咪死過一次？？」

「第一次嘅時候有一個獨有技，然後第二次又食咗屎咁咁好彩獲得另一個？？？」

「冇錯...」

「一定係咁.......」

「你條友真係好鬼好彩....」

王奇好似痴咗線噉，捉住我個膊頭搖嚟搖去，我一句嘢都未講，佢就一輪嘴噉自言自語，當中仲要夾雜咗啲好粗皮嘅說話，佢好似一定要搵個答案嚟平復自己心情噉，安慰自己去接受呢個事實。

我好疑惑，唔知點解王奇會提及夏娃，雖然王奇仲未平復心情，但我都係決定鼓起勇氣問佢....：

A：「你都見過夏娃啊？點解會關佢事嘅？」

B：「係啊...我真係咁好彩...」

——————————

Is ok
加油肥巴
但點解無啦啦轉嘅

a

因為我係香港人

文吖，等到傻了

白話文點講都有成百年時間
計埋明清年間嘅白話小說就更加多先例

對比起嚟粵語寫作可以話係啱啱開始
其實對於作者同讀者都係新嘗試

第五十五話：

A：「你都見過夏娃啊？點解會關佢事嘅？」

——————————

我好疑惑，唔明點解王奇會提及夏娃，雖然王奇仲未平復心情，但我都係決定鼓起勇氣問佢：

「你都見過夏娃？點解會關佢事嘅？」

當佢聽到我呢句，成個人係真正意義上嘅定格，雙眼嘅空洞，微微顫抖嘅手掌，都證明咗佢呢一刻有幾咁震驚。

過咗一分鐘左右，佢雙眼先恢復少少焦點，講嘢聲線高咗一個Key，依然係極度疑惑嘅狀態問我：

「但係...」

「你冇可能見過夏娃㗎...」

「呢個世界上，應該只係得我先見過...」

我：

「我都唔知啊...」

「我係祈天世界死咗之後，變成咗一個毫無束縛嘅靈魂體，跟住就見到有一個女人係到望住我，佢話佢自己個名叫做夏娃。」

「唔通我呢個夏娃，唔係你所講嘅夏娃？」

王奇好用力咁擰頭，雙眼入面嘅疑惑就嚟寫到上塊面到，但佢都係盡力壓制住情緒，同我講：

「我依家更加肯定，我講嘅夏娃，就係你見到嘅嗰個女人...」

我突然諗到一個方法，就心直口直噉同王奇講：

「不如你講下你係點樣見到夏娃，跟住我地從中搵下有咩共通點，或者其他嘅線索？」

王奇諗咗一陣，終於肯定噉點頭，一路同我講，一路除低佢嘅面罩：

「如果係噉，我就要同你講一個故事了...」

「一個關於我嘅故事。」

係呢一刻，平時躁狂唔停嘅風靜咗落嚟，樹葉都唔敢發出任何聲響，以免打斷呢個男人嘅說話，氣氛令空氣都變得更加凝重。

佢終於除低咗個面罩...

輕輕噉抆走戴緊嘅隱形眼鏡。

同時摸一摸心口嘅頸鍊，一副波士頓框嘅黑色眼鏡憑空出現係佢嘅手上，然後珍而重之噉戴喺鼻樑之上。

係一副熟悉嘅面孔...

凌厲嘅九一分界...

平凡而有力嘅面孔...

我哋四目交投，佢對住我講：

「我係梁天琦。」

Boss出現了

今日仲有無更

無選項

樓豬打緊機今日一定仲有更

又話唔打機嘅
打咩game呀

csgo

因為呢一話其實未完

...

跟住就係梁天琦嘅講故事時間，佢點著咗一支煙，用力吸咗一啖，灰濛濛嘅煙從佢口中慢慢飄出：

「相信你已經知道，我係呢個世界上第一個到達五級嘅人，但世人唔知嘅係，我失蹤之後嘅故事。」

「當初紅磡戰役之後，我對靈魂呢兩隻字有所感悟，然後係我唔知乜嘢事嘅情況下，搖身一躍就踏過咗五級大關。」

「但係我成為五級能力者嘅嗰一刻，我連所謂嘅五級有咩分別都未嚟得切搞清楚，我就被傳送到一個白色一片嘅地方，成個世界...得翻我、白色同埋嗰個靚到唔知點樣形容嘅...」

「夏娃。」

「我仲記得，佢坐咗係張凳上面，嗰條純白色長裙長到拖曬地，但隨意得嚟又有種高貴嘅美感。完美無瑕嘅五官，甚至我係到懷疑自己係咪發緊夢，諗住食支煙定定驚啦，我先發現我身上嘅空間戒指唔見咗，成個人仲慌咗，夏娃就同我解釋，呢個空間除咗我嘅靈魂體入到嚟，空間戒指之類嘅外物，係會被排斥。我先安心翻少少，好彩我啲煙唔係唔見晒。」

「然後佢指一指張凳叫我坐低，點知我又真係聽咗佢講嘅坐低咗，諗翻嚟都幾神奇，跟住我坐低之後，我哋就開始咗一連串嘅對話。」

「講咗冇耐，佢身邊出現突然咗一個男人，夏娃話我要同佢對打，贏咗佢就姐係通過選拔，咁我就可以翻去現實世界。」

「雖然我對可以翻去現實呢點半信半疑，但係我諗到如果真係可以翻去現實世界，我就可以用我嘅技能推翻共產黨嘅政權，我就抱住寧可信其有，不可信其無嘅心態，出盡全力同嗰個男人打。但係即使我擁有咗巔峰嘅五級技能，我竟然都係輸咗，嗰個男人強到...我都唔知點樣去形容，我一切嘅攻擊都對佢無效，因為我嘅攻擊只要接觸到佢嘅魔法陣，就會被分解，變成一粒粒嘅粒子之後被打散然後消失係空氣之中。呢次係我第一次嘅戰敗，嗰種強烈嘅無力感，我到今時今日都記得一清二楚。」

「係我輸咗之後，夏娃就笑笑口咁同我講，下次繼續努力，我會幫你打氣之類嘅嘢，跟住我就莫名其妙咁重生了。」

「我嗰時嬲到仆街，辛辛苦苦升到五級，跟住無端端就要重新嚟過。」

「但神奇嘅事就發生了。」

「眾所週知，喺祈天世界死咗係會重生，但技能會全部失去，而且可以選擇嘅屬性，係會同上一周目一樣。」

「但神奇嘅係...我呢一周目可以選擇嘅屬性唔同咗...」

「二選一，兩個都係極強嘅獨有技，當初我仲以為...因為我係以五級能力者嘅身分重生，可憐我咁慘先會有咁嘅待遇...」

「但依家見到你之後，我就係到諗，會唔會見過夏娃呢一點，先係選項出現轉變嘅重點？就好似你咁，見完夏娃之後，就獲得咗另一個獨有技...」

「感覺就好似...我爆唔到機，所以夏娃就幫我刷咗個靚嘅首抽，等我有機會再次衝擊五級？」

「而至於點解你可以見到夏娃...」

「我就真係唔知了...」

一輪嘴聽完天琦嘅故事，發現佢同我見到夏娃嘅過程大同小異，唯二唔同嘅，就係我唔係以五級嘅身分被傳送過去，同埋冇見到天琦所講嘅嗰個男人。

雖然天琦唔知點解我會見到夏娃，但係老實講...我有少少頭緒。

我應該...

A：話比天琦知《思考者》呢個獨有技嘅特別性

B：留翻少少距離，先轉移話題問天琦要唔要同我組隊

C：繼續問天琦問題（請詳細說明）

——————————

嗰個亞當嚟㗎

c 問佢個男人咩樣 係現實世界有無印象?

唔知呢你覺得呢

「因為我嘅攻擊只要接觸到佢嘅魔法陣，就會被分解，變成一粒粒嘅粒子之後被打散然後消失係空氣之中」

一定係啦
嗰招應該係《共振者》啦

嘻嘻，大家今日夠唔夠喉？

睇嚟係夠喉了

你話呢

好睇嘅故唔會嫌多，支持樓主再出多篇

C 問佢以前嘅技能同經歷

我都想加更，但係唔夠票

聽日樓豬上班日，得一更

夏娃會唔會係類似把關人嘅character，要喺祈天世界完成課題／修練先可以返去現實世界

一個atk一個support 組咗隊大把機會講同問
況且以而家嘅形勢都係快啲升呢比較好硬喺覺得時間唔多

...有無得揀A同B同C之間

係有啲難揀㗎啦

樓主更未？

A同C各兩票，
唔夠人投我都唔想㗎。

C 第二個獨有技係咩
點解要揀呢個技

J左

射咗

未夠

兩日冇入黎一黎就見到你

係咪好驚喜呀

冇
知道你長駐
冇諗過你覆得咁快姐

秒回俠

C 呢個問題+1

C

想要b btw

召喚樓豬
文呢文呢

鞭下佢

文

講起上嚟隻獅子去左邊

隻獅子咪仲喺港島囉

樓豬收工啦好快有文。

天各一方

好慘

第五十六話：

C：繼續問天琦問題（問嗰個男人咩樣、以前嘅技能、另一個獨有技選項係咩、點解要揀依家呢個獨有技）

——————————

天琦：「而至於點解你可以見到夏娃...」

「我就真係諗唔到了...」

一輪嘴聽完天琦嘅故事，發現佢同我見到夏娃嘅過程大同小異，唯二唔同嘅，就係我唔係以五級嘅身分被傳送過去，同埋冇見到天琦所講嘅嗰個男人。

雖然天琦唔知點解我會見到夏娃，但係老實講...我有少少頭緒。

但諗諗下，有個頂級玩家係我面前，我係咪應該把握時機問天琦多啲唔同嘅問題呢？

所以我決定...都係將自己嘅猜測擺喺心入面先，等有足夠證據嘅時候先攞出嚟再討論。

整理好幾個將要問天琦嘅問題，首當其衝就係我最好奇嘅一個，關於嗰個打贏咗天琦嘅男人。

畢竟我對嗰個男人嘅認知，係零。

我問天琦：

「咁嗰個神秘男人係咩樣㗎？你仲記唔記得？因為係我嘅記憶中，我並冇遇過你所講嘅男人。」

天琦有啲驚訝我竟然冇見過嗰個無敵嘅男人，佢就向我形容嗰個男人：

「竟然係咁？嗰個男人咪就係........」

「………..」

「咦....？」

「嗯.....佢高高瘦瘦.....」

「戴住一副…..」

「咦........？？？」

唔知點解，天琦係回想上遇到困難，每當佢嘗試回憶起嗰個男人係咩樣嘅時候，佢就發現，得出嘅拼圖都會係模模糊糊。

最後天琦口窒窒噉咩都講唔出，淨係話到比我知，嗰個男人永遠保持住從容不迫嘅微笑，極其自信。

我諗咗諗，決定再問天琦其他問題：

「唔緊要啦，可能佢就係唔想你回憶到佢係咩樣呢...」

「話時話，你上一周目嘅時候係用咩屬性？」

天琦笑笑口咁講：

「攻擊最強嘅火屬性。」

我食住個勢繼續問：

「咁你呢一周目揀屬性嘅時候咪有另一個獨有技嘅...係咩嚟㗎？」

「而且點解你會揀依家呢個獨有技？？」

天琦回憶起冇耐之前嘅事，有少少黯然咁講：

「另一個獨有技都係隸屬於黑暗屬性，稱為《分解者》。」

「至於點解我唔揀呢個技能...」

忽然之間，戰敗於神秘男人嘅挫敗感一洗而去，天琦充滿住自信嘅笑容再一次掛係面上，對住我講：

「因為直覺話比我知，《分解者》就係嗰個神祕男人使用嘅技能，我唔鍾意。」

我有啲無言，竟然得出嚟係咁嘅答案，但又我有啲好奇咁問佢：

「咁點解你唔用佢自己嘅技能打敗佢？成功感唔會更大咩？？」

天琦好認真噉思考一陣，我就靜靜咁等佢嘅答案，唔敢騷擾佢。冇耐之後，天琦好似諗通咗啲咩咁，自信而肯定咁比咗個答案我：

「因為我個名係梁天琦.....」

「我並唔需要走其他人嘅路...」

「因為...」

「我走去邊到，道路就會為我而出現。」

選項

最後一條問題...

A：問翻天琦點解要獵殺屬性明顯唔係黑暗嘅異獸（之前天琦冇答到）

B：問天琦要唔要同我組隊

——————————

估唔到你秒咗，本身諗住分割開

終於可以簡到次

恭喜
Btw，係「揀」not「簡」。

A
任何可以更加理解依個世界運作方式嘅問題都要問

A+B

Why not both?
A+B

A+B嘅全部當棄票

點解呀
咁A囉

人唔可以太貪心

咁唯有揀A

天琦

大部分都揀A，唔驚冇得同天琦組隊咩

啱啱係到寫文，跟住發現...
我之前將「黑面琵鷺」打咗做「黑面琵琶」，笑死。

睇得明就好

第五十七話：

A：問翻天琦點解要獵殺屬性明顯唔係黑暗嘅異獸（之前天琦冇答到）

——————————

我忽然諗起，我之前問天琦點解會想殺黑面琵鷺嘅時候，佢冇答到我，所以我決定趁依家再問天琦呢個問題：

「啊！係呢，頭先我問你點解會殺黑面琵鷺嘅時候你冇答我，話呢樣嘢離我太遙遠嘅，唔通就係因為...？？」

天琦就引用我講嘅嘢，延伸落去：

「冇錯...！就係因為獨有技。」

「排除以好運獲得獨有技嘅人...」

「我以為獨有技只會喺五級能力者通過唔到選拔之後先會獲得...」

「所以我先會話呢樣嘢對你嚟講太遙遠...」

「但係估唔到你咁特別。」

「又好彩，又曾經見過夏娃...」

天琦無奈咁對住我笑，我甚至係佢嘅眼神入面見到一絲嘅羨慕。

「好啦。」

「其實呢樣嘢都係我重生之後先發現嘅。」

「因為係我死之前，香港仲未傳出有人獲得過獨有技，所以並唔存在先例。」

「至於點解我會知道獨有技嘅獲得機率...其實係夏娃同我傾計嘅時候同我講嘅。」

「講翻正題。」

「我點樣發現呢樣嘢嘅故事一匹布咁長...所以我都係直接同你講個結論啦...」

「就係...」

「獨有技擁有者，可以無視屬性嘅界限，無論擊殺乜嘢屬性嘅異獸都會有經驗值進帳，不過呢個數值只係得擊殺同屬性異獸嘅十分之一。」

「所以我先會想殺黑面琵鷺，因為即使只係得十分之一，都已經算係一個非常可觀嘅經驗值量。」

「我唔知呢個算唔算係獨有技擁有者嘅優待啦，不過諗諗下其實都幾合理。」

「因為獨有技一般都係隸屬於一啲稀有嘅屬性，例如我嘅黑暗屬性...你嘅光明...屬性？」

「係啵！我之前問你屬性係咩你都冇答到，咁到底你嘅屬性係咩...？」

我諗翻又好似真係，嗰時我選擇咗反問翻天琦，冇正面回答佢，搞到依家我鬼咁唔好意思，就點點頭，同天琦講：

「的確係光明屬性，同埋獨有技 ——《保護者》，至於有咩用途......遲啲再同你講，你繼續你要講嘅嘢先。」

天琦就點頭認同，繼續解釋：

「好！」

「人類要獲得光明黑暗呢啲屬性嘅機率好低，同樣地，出現稀有屬性異獸嘅機率都好低。所以對於獨有技能力者嚟講，如果冇呢個無界限擊殺嘅機制，升級會係一件頭痛到爆炸嘅事。」

聽天琦講完，我都認同呢個機制係幾合理嘅...

正當我係到思考嘅時候...

天琦開口打斷咗我嘅沉思，好認真咁問我：

「V煞......」

「你想唔想同我組隊？」

「我有一個計畫...但呢個計畫得我一個行唔通。」

「如果加埋你...」

「呢個計畫可以擺上檯面了。」

「而且，我保證...」

「一個月內你起碼可以升到三級！」

我決定...

A：組隊（獲得強力隊友，升級速度up）

B：不組隊（不需暴露身分，此外獲得「嚟自天琦的禮物」作補償，極強武器之類）

——————————

組

B
唔組，睇下樓主點樣寫同天琦重聚，到時是敵是友

禮拜四五樓豬都要返工
每晚各一更。

憑住呢句都要留名支持樓主
好好睇

慢慢出 我等你

放工返到屋企就訓到依家

攰啦

休息番日啦

瞓唔返啦...
爬起身打文

豬巴加油

第五十八話：

A：組隊

——————————

保證一個月內可以升到三級，睇嚟係大茶飯...

有趣。

不過就算撇除呢一點...

天琦邀請到我...

我都會二話不說即刻應承...

冇咩點解。

純粹因為佢係我嘅英雄。

香港人嘅英雄。

「遇埋我。」我好肯定咁回答天琦。

佢望住我笑一笑，伸隻手出嚟，我會心明白，同樣伸隻手出嚟，一個有力而不失禮拜嘅握手就咁達成，疊住聲同步講：

「合作愉快。」

隊立於疆，叛亦於疆。
知人知面不知心，月黯日落終無光。

—— 喺呢一刻，佢哋兩個都未知呢一個簡單示意住合作嘅握手，將會係未來嘅香港刮起幾多風雨，世界將會為佢哋兩個而動盪。藍思同天琦之間又會擦啲出乜嘢火花，就等我地拭目以待。

——————————

正式進入第三章。

A：問天琦計劃係咩

B：同天琦解釋自己能力

大約決定咗結局點寫了希望大家睇到嗰時唔好棄故。

秒報到b

唔會

Btw應該係 預埋？

嗯？唔明

shit，我明了

A
好似有啲 Bad End嘅預感？

睇你點樣定義好壞啦

A

今次首詩遜色左少少

冇咩內容俾我作下次繼續努力

故呢

第五十九話：

A：問天琦計劃係咩

——————————

「咁個計劃係咩？」

天琦點頭示意，彈走話咁快chur到得返灰燼嘅煙頭，輕輕力踩熄火苗，隨手攞起嗰舊淨低少少嘅兔仔肉，一路食一路講：

「首先我要講少少基本知識先。」

「你知唔知，香港邊個地方最多異獸？」

我思考咗一陣，腦海入面淨係浮現出香港仔郊野公園呢個答案。

但係我覺得...米埔呢到同香港仔郊野公園嘅異獸量又好似差唔多，所以我覺得香港仔郊野公園，並唔係正確答案。

唔肯定嘅答案，我寧願唔答，索性擰擰頭表示唔知，天琦見到就繼續講埋落去。

「係大嶼山。」

「基本上嚟講，成個大嶼山都係異獸地盤，可以話係異獸嘅天堂，就算有零星嘅人係嗰到重生，但佢地都淨係可以掙扎求全，儘量保住自己條命。」

「正因為係咁，如果我想快啲咁升返上四五級，最好嘅方法就係...」

天琦停咗係呢句到，大大力咬咗啖兔仔肉，雖然佢仲未講落去，但我已經大約估到佢想講咩。

但我最估唔到嘅係，天琦竟然明知山有虎，偏向虎山行。

果然係我佩服嘅男人。

與其慢慢搵零星落單嘅異獸，倒不如直接深入虎穴，從危險中鍛鍊自己。

危機危機，危中有機。

…

「殺入大嶼山。」

果然同我估嘅一樣。

「但問題係，我暫時仲未有足夠嘅實力。」

「二級異獸係大嶼山隨處可見，三級都有唔少，甚至仲有四級異獸佔地為王。」

「所以一般人就算有呢個諗法，都實行唔到。」

「雖然時不時都會有唔怕死嘅小隊會去大嶼山，為咗闖練又好錢又好。」

「但大部分人都認同，將大嶼山稱為...」

「人類禁區。」

...

「而我依家距離三級已經係一步之遙。」

「所以我先會想殺黑面琵鷺嚟攞埋最後嗰少少經驗值。」

「同級異獸比人類強呢個準則，係我哋身上完全唔work。」

「但我估唔到嗰隻黑面琵鷺會咁頑強，以我可以同三級異獸交手而全身而退嘅實力，都淨係同黑面琵鷺落得兩敗俱傷嘅下場。」

「但係！黑面琵鷺，我一定要殺。」

「殺細怪嘅效率實在係太慢了...我冇咁多時間浪費了...」

「V煞，如果你肯幫我殺黑面琵鷺嘅話。」

「就收咗呢把劍佢。」

天琦手中突然出現咗一把長劍，鐵銀色嘅劍身鋒利無比，天琦握住嘅劍柄好特別，形狀係類似拐杖咁嘅半月型，冇咩花俏嘅圖案或者花紋，係好襯天琦——純碎嘅黑色。

「呢把劍係用四級異獸之核打造而成嘅武器，人稱準神器，雖然佢違失咗劍套之後威力大減，但如果你收咗佢，就可以係戰鬥入面幫到我，而唔係純碎嘅輔助。」

我有啲疑惑天琦點解唔自己用呢把劍，咁唔係仲高效率咩？而且呢把劍係準神器，以我一級嘅實力，我有可能駕馭到呢把劍咩？...

不過我相信天琦咁做係有佢嘅道理嘅...

我諗咗諗，決定...

A：幫，收劍

B：幫，唔收劍

C：唔幫

——————————

快啲嚟三個人，即刻打多更！

A
把劍係咪叫 闡釋者

絕對唔係

違失咗劍套之後威力大減
Excalibur

A

又幾似

齊人

夠三票

油巴又掛掛住刀劍

等我用星爆先

A
廣東話似係用純粹多？

邊個位

而唔係純碎嘅輔助

打錯字

樓豬由炒散變咗全職，更新上嘅改動遲少少再講，今晚深夜會有一更。

恭喜巴打

好幸運，呢個時勢都搵到工生活可以變得穩定了1

恭喜

加油呀豬巴

恭喜滄海巴轉全職 希望之後都可以穩定出文

咁嘅時勢都搵到工有料到

第六十話：

A：幫，收劍

——————————

準神器貴重而強大，原本我諗住禮貌咁拒絕天琦，但見到天琦盛意拳拳咁望住我，再諗起我仲未成長起嚟嘅實力，喺將來嘅冒險入面，我真係唔想拖天琦後腿。

種種考慮之下，我最後都係選擇接受天琦嘅贈劍之情，同時係心入面紀錄低天琦嘅對我嘅義，他朝有日，我一定會還返呢段情比佢。

正當我準備收埋準神器入空間戒指，但忽然諗起，通常一啲強大嘅武器，都會有佢嘅稱謂，所以我就問天琦呢把劍叫咩名，佢就答我：

「斷空。」

簡單而暴力。

然後佢再同我解釋準神器「斷空」嘅能力。

正如名稱嘅描述，「斷空」擁有斬斷空間嘅能力，雖然施法距離有限，只係得直徑十米範圍。

但「斷空」基本上可以無視空間，只要係直徑十米內精神想念觸及到嘅地方，就會瞬間劃破空間，直接出現係目的地。

果然符合準神器嘅稱號，屈機。

但可惜嘅係，天琦補充以我依家嘅實力，「斷空」一日淨係可以觸發到一次，用完就需要冷卻一段時間。如果唔係，我嘅精神會負荷唔到，空間未撕裂到，我嘅精神海就已經被撕裂開九份。

唉...

一嘢喺頭上面潑咗盤冷水落嚟...本來仲諗住可以豐富下我有限嘅攻擊手段，點知只係多咗一個關鍵補命或者執雞嘅手段，但點都好過冇嘅。

我珍而重之咁收埋「斷空」入空間戒指，然後就收拾行裝，準備啟程再次討伐黑面琵鷺。

話時話...隻兔仔我一啖都冇食過...

都係算...

尊重前輩。

～

我跟住天琦嚟到一個林中湖，天琦同我講，黑面琵鷺一般都係朝早休息，夜晚覓食，就算係異獸，習性都係一樣。

而黑面琵鷺異獸，最近就係喺呢個湖入面覓食。

我哋隱藏喺林木之中，夜色將我哋嘅身影掩蓋，天然嘅保護色令我哋可以融入周邊環境，我哋靜靜雞觀察住黑面琵鷺嘅動向。

佢龐大嘅身軀企喺湖水邊陲位置，幼長嘅雙腿令佢得以企喺水位較深嘅地方，見到佢耷低頭，擘大嗰個又扁又長嘅口，插入水入面然後一路向前行，但係起身之後發現，一條魚都食唔到，傻傻更更噉。

我擰轉頭望一望天琦，發現佢已經全神貫注噉留意住黑面琵鷺嘅一舉一動，見到天琦咁認真，我都不自覺噉有少少緊張。

話曬係真正意義上第一次同天琦嘅合作戰鬥，我一定做得好好睇睇。

我應該...

A：專心輔助天琦

B：搶先攻擊

——————————

穩定出文將會係一個大嘅課題！

秀平快啲去旅行勾結下外國勢力啦。

多謝

多謝。

知道

唔一定日更嘅 週更出返三四篇都可以㗎

噉就會失去咗選項故嘅精髓

A
新讀者表示有得睇就好開心

Btw：

「噉」：粵音同「敢」，例子：噉你今日想食咩餸？

「咁」：粵音同「禁」，例子：我要咁多餸就夠啦。

多謝新讀者支持，樓豬會繼續努力寫㗎啦

A
斷空嘅能力咁似 轟炸空間嘅

冇睇JOJO

你又知係jojo

即刻search

三票A，即刻打

等更
A不過唔緊要啦

第六十一話

A：專心輔助天琦

——————————

思緒快速噉流轉，諗到好多唔同嘅可能性，但我最後都係選擇全力輔助天琦，無謂為咗自己一時嘅風頭而令計劃出啲乜嘢差錯。

更何況就算我得到咗「斷空」，都唔代表我獲得獨自獵殺黑面琵鷺嘅能力。

所以我都係做返老本行，出奇不意噉喺關鍵時刻發動攻勢，限制敵人行動，配合天琦橫蠻無理嘅攻擊型獨有技「吞噬者」，就一定可以穩穩陣陣噉殺死黑面琵鷺。

天琦擰轉面望向我，眼神入面淨係得返黑面琵鷺嘅倒影，可以睇得出天琦對黑面琵鷺嘅執著。我點頭示意一切準備就緒，我哋就向黑面琵鷺嘅背後慢慢移動，途中儘量避免發出任何聲響。

我心入面默念：

「保護者。」

我哋兩個嘅身體外就出現咗一層薄薄嘅透明膜，緊貼住我哋嘅肌膚。

天琦雖然已經見過「保護者」一次，但佢都係忍唔住摸咗下薄膜，一副驚嘆不已嘅表情。睇嚟天琦對「保護者」嘅存在依然係好感嘆，但都正常嘅...畢竟每一個獨有技都係好稀有嘅存在。

一切準備就緒。

我哋交換眼神，點頭示意，天琦就一馬當先衝咗出去，我就繼續匿埋喺草叢堆入面，尋找一錘定音嘅機會。

天琦對黑面琵鷺嘅怨恨真係好大，一嚟就唔留手，唔存在啲咩試探，舉起左手，一個漆黑無比嘅魔法陣憑空出現。

「黑洞。」

天琦同時一手將「黑洞」揼向夜空。

竟然係嗰片閃耀住星輝光芒嘅夜空，而唔係黑面琵鷺所在嘅位置，點解呢？

因為黑面琵鷺喺天琦衝出草叢嘅嗰一刻已經洞察到危機，隨即振翅準備高飛。

但黑面琵鷺估唔到嘅係，天琦已經預測到佢嘅動向，預先將技能揼向天空，導致黑面琵鷺被「黑洞」嘅引力影響，無辦法高飛逃離。

厲害嘅係，黑面琵鷺好快已經作出調整，見到又係呢個可惡嘅人類，身後瞬速咁出現咗幾個湖水綠色嘅魔法陣，每個魔法陣中都蘊含住猛烈強風。

「六芒風陣。」

幾個魔法陣之間隱隱地有啲奇妙嘅聯繫，形影之間，魔法陣竟然喺黑面琵鷺嘅雙翼後面組成咗一個六芒星陣。

風力倍數級增強，開始同「黑洞」嘅引力形成相互抵銷嘅狀況。

但天琦並唔諗住就噉放過黑面琵鷺，雙手平排喺胸前，決定直接使用殺手鐧。

一個黑到無辦法睇清楚紋路嘅大型魔法陣憑空浮現。

「黑洞長矛。」

黑面琵鷺見到天琦又用呢招，左邊面忽然隱隱作痛，尖銳咁怪叫一聲，擘開扁長怪口，其中存在一個紋路奇異嘅魔法陣。

藍綠色魔法陣，上一次戰鬥入面淨係可以倉猝噉運用，冇辦法展現出佢嘅真正威力，今次，要為佢正名。

風起了，風又止了，史詩級技能。

「風眼地帶。」

暴風其央雲淡輕，萬法不侵無所重。
九里烈風靜若水，雨停風定皆為空。

世間一切， 喺「風眼地帶」嘅面前都會變得乖巧，頑皮至極嘅學生都逃唔過被訓話後安靜落嚟嘅下場。

就係依家！

佢哋兩個僵持緊嘅呢一刻！

天琦吸引曬黑面琵鷺嘅注意力，呢一刻就係我偷襲嘅最佳時機！

黑面琵鷺距離我二十米左右，我應該...

A：「強光乍現」-> 跑近 -> 「斷空」

B：跑近 -> 「強光乍現」->「斷空」

C：跑近 -> 「斷空」

D：跑近 -> 「強光乍現」

E：開放式作答

——————————

注意：每個施法都需要少量嘅時間

有冇咁快

咁啱唔小心見到樓主出左文

點解咁豬巴同各位新讀者咁快手

Btw要A

A比較合理

第六十二話：

A：「強光乍現」-> 跑近 -> 「斷空」

——————————

見到天琦同黑面琵鷺殺手鐧技能之間嘅猛烈對碰，我決定趁呢個機會插手，偷襲黑面琵鷺。

「強光乍現。」

黑夜中嘅一角被光芒覆蓋，但呢陣光芒同彗星一樣，一閃即逝。

本來匿埋喺草叢入面嘅我使用咗「強光乍現」，但我冇諗到嘅係，樹葉同雜草雖然細細塊唔太顯眼，但喺都遮擋咗部分「強光乍現」嘅光線，令到致盲效果大大減弱。

可惡，失策了。

咁都冇辦法，雖然致盲唔到黑面琵鷺，但都會令到佢短暫擘唔開雙眼。趁呢個機會，我繼續執行原定計畫，衝上前拉近距離，再召喚「斷空」一錘定音，重創黑面琵鷺。

十八米...

十五米......

十三米.........

就快進入施法範圍了，我輕輕觸摸空間戒指，準備召喚「斷空」，我抬頭仰望...

發現...

黑面琵鷺竟然同我四目交投，憤怒噉嘶吼一聲，用力拍動雙翼，羽毛就好似鐵針雨一樣散落，而目標...

明顯就係我呢個可恨嘅人類...

點解會咁㗎...！

我明明用「強光乍現」影響咗黑面琵鷺嘅視力...！

就算啲樹葉擋咗一部分嘅強光...佢都冇可能喺一兩秒內就擺脫到強光嘅影響㗎...！

唔通...

黑面琵鷺一早已經預測到我嘅存在？

又或者係...

佢喺見到天琦嘅嗰一刻，已經認定我地係一夥人，所以留咗個小心眼預防我嘅突襲？？

可惡...

應該點算好...

鐵針數量太多，我冇可能靠閃避避過咁密集嘅攻勢，但係如果我唔避，「保護者」都冇辦法硬食準三級嘅含怒一擊...我一定會重傷...

可惡...

明明只係差少少距離就可以用「斷空」斬向黑面琵鷺嘅頭部...

「思考大師」瘋狂流轉，尋找一絲嘅轉機...

我應該...

A：退而求其次，用「斷空」斬傷黑面琵鷺其他部位令佢受傷（輕傷）

B：先閃避攻擊再聯合天琦發動總攻擊

C：召喚「斷空」喺手上面，然後拋向黑面琵鷺

D：照樣召喚「斷空」，向天召喚，依靠勢能射向黑面琵鷺

——————————

D

暫定每日一更，一般都會喺夜晚出文

第六十三話：

D：照樣召喚「斷空」，向天召喚，依靠勢能射向黑面琵鷺

——————————

死就死啦！

搏一搏！單車變摩托！！！...

手指觸摸空間戒指，內心一直重複諗住「斷空」，甚至不斷喺到默念「斷空」嘅名。

「斷空」...

「斷空」！........

「斷空」！！！.......

「斷空」係空間戒指內嘅一角微微抖動，劍鳴嘅嗡嗡聲喺空間戒指入面製造出無窮嘅回音，就好似「斷空」喺到回應緊我嘅召喚噉。

想法無視時間，亦都無視空間。

我腦海入面浮現出一個完整嘅劇本，一個屬於未來嘅劇本。

雖然黑面琵鷺嘅身軀仲未完全進入我嘅十米施法範圍，但我仍然仲有機會！只要「斷空」嘅召喚陣喺十米極限距離嘅位置，向天召喚「斷空」，嗰細微嘅距離，就可以依靠「斷空」召喚時嘅慣性衝力彌補，射向黑面琵鷺嘅頭部！

喺我思考完成個畫面嘅嗰一個瞬間，「斷空」就從我嘅空間戒指入面消失，黑面琵鷺兩米外嘅虛空突然裂開，空間好似俾某人一刀兩斷噉出現一道裂縫，而裂縫內破空而出嘅，就係準神器 ——「斷空」。

衝啊！！！！

喺「斷空」成功召喚之後，我就即刻後退，羽毛鐵針雨嘅覆蓋範圍其實唔大，向後一個關斗就可以輕鬆避開。呢招只不過係黑面琵鷺用嚟阻止我同天琦會合、前進嘅手段，但黑面琵鷺點估都估唔到，我有「斷空」嚟彌補距離嘅不足。

天琦雙手維持住「黑洞長矛」嘅魔法陣，同黑面琵鷺嘅技能對決陷入僵持局面，見到我差少少距離先召喚到「斷空」嘅時候，覺得非常可惜。正當天琦以為我要後退嘅時候，我竟然選擇咗召喚「斷空」，唔知係咪俾我嘅熱血感染到，天琦都跟住我一齊喺到大嗌。

衝啊啊啊啊！！！！！

我哋兩個嘅希望全部寄託晒喺「斷空」身上，黑面琵鷺目睹住呢把絕世之劍撕裂空間而出，但就束手無策。因為黑面琵鷺大部分嘅力量都喺到維持緊「風眼地帶」，如果唔係嘅話，相信黑面琵鷺瞬間就會俾「黑洞長矛」吞噬。而且雙翼嘅羽毛又已經射得一乾二淨，黑面琵鷺可以話已經手段盡耗，窮途末路。

黑面琵鷺唔甘心噉仰天長嘯。

呲！...

血液猶如落雨噉滴落湖入面，清澈見底嘅林中湖而家變成咗一塊染花咗嘅畫布，多咗一噠鮮紅色嘅顏料。

「斷空」狠狠咁插入黑面琵鷺嘅巨頸，但因為衝力減弱嘅影響，「斷空」並冇直接斬斷黑面琵鷺條頸，只係令黑面琵鷺重創，黑面琵鷺亦都再冇辦法維持技能，同時從半空跌入湖水之中。

啪！...

夾雜住血液同湖水嘅混合液體彈到我身上，厭惡噉用手擋住呢啲污水，天琦已經行到黑面琵鷺嘅旁邊，靜靜噉睇住喺到掙扎顫抖嘅黑面琵鷺。

黑面琵鷺傳出一陣哀怨嘅叫聲...

「吞噬」。

黑面琵鷺龐大嘅身軀就噉逐漸被吞噬，一隻深淵巨獸張開血盆大口將今日嘅午餐慢慢吞入，弱肉強食，向來都係世間嘅法則。而可以吞噬到噉強悍嘅準三級異獸嘅技能，就係天琦手中嘅魔法陣，侵略性極強，號稱「萬物無我不吞者」嘅獨有技 —— 「吞噬者」。

我而家應該...

A：提議即刻執行計畫

B：聽天琦支笛，等佢話事

——————————

本身係諗住寫衝力唔夠，斬唔到黑面琵鷺，但噉樣又好似喺黑面琵鷺到晒太多時間，所以最後改咗。

咁就十個月

你指616？

615

睇嚟大家想喺呢段關係入面攞到主導權

btw，今晚大約十二點有更，有睇我ig就會知，喺到再宣傳下我ig。

快啲Follow我啦，比意見、搵我傾計又得，討論劇情都得。

我有睇喎

現在已是凌晨三點正，忘掉時差的框架，萬物都既定地在休息，而我卻無法入眠。是腦袋裏的煩惱絲逼滿了容量嗎？還是我不習慣失去凡俗的喧鬧。

唉

聽日休息，大家想唔想聽日還加更？有五更

第六十四話：

A：提議即刻執行計畫

——————————

黑面琵鷺好快就俾黑洞吸咗入去，天琦長久認真嘅面孔上，難得咁露出咗一個滿足嘅笑容。

相信......天琦已經成功升到三級了，我慢慢行到天琦身邊，回收返「斷空」嘅同時問天琦：

「掂？」

天琦冇答到我。

佢反而伸手入褲袋，攞咗包紫冰出嚟，輕輕抽起其中一支煙，然後擺喺雙唇之間，一拉，白而不潔嘅香煙就放咗係佢嘅嘴上。

啪！輕鬆咁用雙唇嘅力量爆開嗰粒充滿風情嘅薄荷珠。

噠！象徵勝利嘅火苗從火機中燃起。

灰濛濛嘅煙圈俾天琦溫柔咁呼出，相信呢個就係天琦比我嘅答案。

天琦食咗一啖之後望住我，向我舉起大拇指。

我頂啊。

做咩搞到好似食緊事後煙咁。

真係估唔到，平時天琦喺網絡上嘅片段渲染力十足，真人竟然亦都不失風采。

一樣咁鬼Chok。

我無奈咁笑笑，前世今生相加都未食過煙，對煙嘅知識近乎係零，我完全諗唔到應該點樣打開一個新嘅話題好，所以就岸居居咁企咗喺到望天琦食煙。

睇住煙頭燃燒時嘅絲絲火光。

或者從嘴巴輕輕呼出，嗰陣充滿住尼古丁獨特氣味嘅灰煙。

都令我有種好特別嘅舒壓情緒。

我諗我開始明白點解會有人食煙。

話就係咁話，但係我又唔想無所事事咁等天琦講嘢，於是乎我就決定主動問天琦：

「既然你已經順利升上三級，不如我哋而家就出發去大嶼山？」

「我想快啲執行個計劃。」

天琦點點頭，然後烏前向我呼出一啖煙霧。

喀…喀.....

濃烈嘅菸臭味湧入我嘅鼻孔，攻鼻嘅氣味令我忍唔住咳咗兩下，同時間，濃濃嘅煙霧遮擋住我嘅視線，我唯有揮手撥開煙霧。

撥開煙霧之時，發現天琦已經擰轉頭行遠咗，望住天琦嘅背脊，就算佢冇講任何嘢，我都明白佢想表達嘅意思。

已經壓制唔住我嗰股名為「見到偶像」嘅熱血，一語不發就咁跟咗上去...

相信佢會帶領我走向一個新嘅未來。

——————————

劇情走向選擇

A：坐船過大嶼山

B：由青馬大橋過大嶼山

//都係冇主導權

（聽講海入面會有強勁嘅異獸）

（但係行青馬大橋好似好張揚啵）

讀者們，點算好呢？

btw，我寫唔寫由米埔去大嶼山嘅經過好？唔寫的話就可以快快推劇情

你快d瞓呀

睡眠啊，是多麼神聖而不可求的事。

做咩失眠呀

我沒有失眠喔，只是睡眠離我而去罷了。

快d去尋找你嘅睡眠啦

好啦唔派膠

深夜文豪

聽日放假？

有冇黑面琵鷺咁勁

梗係寫啦 順便睇下撞唔撞得返個大小姐同管家 btw A

海咁大，又冇人類呢個天敵，你估下邊個會勁啲

咁要A
邊到都有人類呢個天敵嘅
如果唔係中華白海豚就唔會瀕危

隻勁異獸 係咪想寫中華白海豚

第六十五話：

劇情走向選擇 —— A：坐船過大嶼山

——————————

跟隨住天琦走出森林，正當我係到疑惑緊唔通要行過去大嶼山咁嘥時間嘅時候。

天琦就係褲袋攞咗IPHONE出嚟，嘟嘟嘟咁撳咗幾下，打咗比一個神祕嘅人...

嘟～

。。。

「喂，細路，記唔記得我之前講嘅嗰個計劃？」

「我搵到一個好勁嘅幫手，有冇興趣？」

。。。

「係，冇錯的確係同類人。」

。。。

「一級。」天琦眼神斜斜地望咗我一眼。

。。。

「輕視一個獨有技能力者並唔係一個明智嘅選擇。」

。。。

「細路，你再咁落去，淨係貪圖呢個世界嘅富貴榮華，有排都去唔到四五級。」

。。。

「唉，你鍾意啦，我哋而家喺米埔，計劃嘅嘢你再諗諗，你嚟接我地上大飛先。」

。。。

「嗯，好。」

。。。

嘟～

天琦對於佢哋之間嘅對話冇加任何掩飾，亦冇諗住隱瞞我啲咩，當住我面前講。

雖然我聽唔到另一邊講嘅內容，但係我從天琦講嘅嘢當中可以得出幾個信息。

一，我並唔係第一個知道呢個瘋狂計劃嘅人。

二，通話嘅另一邊都係一個獨有技能力者，或者佢知道天琦係一個獨有技能力者。

三，佢睇唔起我。

四，佢係一個貪錢嘅人。

淨係呢幾個信息，就足以令我對呢個仲素未謀面嘅人，心生厭惡之情。

就係咁，我同天琦就坐咗喺路邊等神祕人嚟接我哋。

喺呢段難得空閒嘅時間入面，我決定搵少少嘢嚟做。

A：整理空間戒指入面物品嘅擺放。

B：提議同天琦體術切磋一下

C：提議去殺下細怪

D：整理目前自身嘅資料（以能力卡嘅形式展現）

——————————

（以後有機會都可以整下其他人物嘅能力卡）

同大家玩個小遊戲，如果估到天琦打比邊個，我就加一更。（已出現角色）

香港仔村口偷野果個

D
好奇想睇

好彩大家仲記得佢

快啲揀選項

打完文就要急急腳出街啦，唔係就要等夜晚。

A
得閒無嘢做 執下個倉

B變基故

我都估係

Lm

歡迎新讀者

好好睇

鍾意就好，多謝支持（快啲投票啦）

lm

歡迎新讀者一齊傾計討論投票

我需要更多投票啊

好可惜，能力卡要等下次再整了。

樓豬啱啱返到屋企，沖個涼就打文

其實應該叫角色卡先啱

係圖定字先？

圖文並茂

圖係 親手畫定上網搵

d

啱啱先睇到截左sor

自己畫會低質咗，應該會搵素材圖再ps。

唔緊要，下次早啲

第六十六話：

A：整理空間戒指入面物品嘅擺放

——————————

我決定趁住呢段空閒嘅時間，整理一下由吳順豪（管家）到攞返嚟嘅空間戒指，之前都淨係好粗略咁望下空間入面有啲咩，但係入面嘅物品堆積如山，一地亂咁擺，我決定要進行一次分類。

但係喺開始執位之前，我做咗一個好有趣嘅小實驗，內容係關於空間戒指內嘅時間流逝。

試想像如果空間戒指內嘅時間流逝係同現實唔同，咁我咪可以存放一啲保鮮期短嘅食物入去？

為咗搵出呢條問題嘅答案，我就做咗一連條串嘅實驗。

首先，我嘗試用意念溝通空間戒指，然後等意識一進入到儲物空間後，心入面就默數十秒再退出空間，然後發現現實一樣都係過咗十秒。

本來實驗就咁結束，當我已經諗住下結論嘅時候，我忽然靈機一觸，諗起既然係同意識意念有關，咁就係同精神力有關啦...

既然同精神力有...

咁就代表...

「思考大師」咪有可能會係影響實驗結果嘅變數！

一諗到呢到，我就抱住要探究到底嘅實驗精神，再進行多一次實驗。但呢次有少少唔同，就係我首先會以開啟住「思考大師」嘅狀態下聯繫空間戒指，然後同樣默數十秒再退離空間，竟然發現...現實世界只不過啱啱先過咗一秒！！.....

亦姐係話，空間戒指入面嘅時間流逝，係同使用者嘅思考速度掛鉤！

我開啟「思考大師」之後諗野快咗十倍，空間戒指入面嘅時間流逝就變慢十倍...

呵，真係有趣嘅發現。

雖然我仲未可以斷定，空間戒指嘅時間流逝變慢十倍，到底係喺有我嘅意識進入嘅時候先係咁啊...定係空間戒指會保持長期地同現實有個時間差距，呢啲都需要更多時間嘅考查探究，但而家明顯並冇咁多時間嚟做呢個實驗，所以我決定先將呢樣嘢擺埋一二邊，等有機會再詳細研究。

搞清楚儲物空間嘅時間流逝運作機制之後，我就啟動「思考大師」進入空間之內，然後開始著手執企理嗰個混亂不堪、成個亂葬崗同堆填區咁嘅儲物空間，嚟一次完整嘅分類同埋大！掃！除！。

～

經過一番身水身汗嘅整理後，呢個5m x 5m x 5m嘅正方形儲物空間大致上比我分咗做五個區域。

中央地帶為「財富區」，一座銀幣山堆疊而起，隱隱有要頂上天花板之勢，其風采唔輸現代嘅摩天大廈。

左上方為「戰鬥區」，各色各樣嘅武器同埋戰鬥物資應有盡有。

右上方為「生活用品區』，有各種檯檯凳凳之類嘅傢俱一應俱存，另外餅乾同水之類嘅食物，呢啲生活必需品都同樣分類為呢一區。

左下方為「管家區」，存放住一啲舊嘅抗爭物品，暫時仲未知呢啲嘢到底係吳順豪以前用過嘅，定係吳順豪曾經嘅敵人用過嘅，我而家面上嘅V煞面具都係出自呢一堆物品入面，而呢一區...只要我搵到真相，就會轉換做其他分類。

右下方為「雜物區」，簡單嚟講就係以上分類都唔算，然後擺埋一齊嘅雜物庫。

大致上就係咁啦。

見到呢個整齊嘅儲物空間，心情都舒服啲。

眼尾望一望左下方，睇住嗰一副副殘舊嘅豬嘴，同埋染住血嘅繃帶。

我暗地裏發誓...

他朝有日一定要搵出真相。

～

係儲物空間入面辛苦執咗九個幾鐘，返到現實世界先過咗未夠一個鐘。

有趣嘅係，身體開始出現類似時差嘅疲攰感。

正當我諗住閉目養神休息一下嘅時候。

聽到一陣久違嘅汽車聲。

嗡嗡嗡。

我聽到滿滿金錢嘅聲音！

一㗎黃色嘅法拉利FF漸漸進入我嘅視線，駛入寬大而寂寞嘅車道。

FF踩痕油門開到我哋面前然後一個甩尾停咗係到。

大門啪嘅一聲打開咗，首先踏出FF嘅係一對隨性嘅人字拖，跟住就係大腿，最後就係身體。

原來天琦傾電話時所謂嘅細路，並唔係一個暱稱，而係佢真係一個細路...

佢就係喺香港仔村門口偷穎玟銀幣嘅 —— 《大盜》林哲謙。

我應該...

A：前事不提

B：要佢比返啲錢我

——————————

隻空間戒指有冇得擴容或者裝到人啊小木獅嗰啲？

思考大師嘅思考速度依家仲係兩倍？ 定再多啲？

十倍

冇得擴大容量。

呢隻唔得。

依～ 咁未有可能只係佢感覺嘅時間快咗
空間戒指嘅時間可能都只係過咗唔夠一個鐘
亦即係有可能空間戒指嘅時間流動=祈天世界

唔知估得啱唔啱呢
等遲啲嘅文開估

第六十七話：

B：要佢比返啲錢我

——————————

竟然係嗰個小偷。

估唔到會喺呢到撞返佢，而且佢仲要係認識天琦嘅。

唔通係手足？

正當我係到思考緊佢身分嘅時候，哲謙啪一聲大力閂埋車門，拋住車匙懶係型咁行埋嚟，佢望咗天琦一眼點點頭當打個招呼，然後就注視住我，疑惑咁問：

「咦，你就係天琦嘅隊友？你有啲面善啵，我係咪喺邊到見過你。」

我有少少嬲嬲地，呢個人竟然咁冇職業操守，偷完人哋嘢冇耐就已經唔認得咗人。

睇嚟佢偷過嘅人已經太多，多到分唔清邊個打邊個。

我冷漠咁答佢。

「係。」

「你偷咗我一千銀幣。」

「我而家俾個機會你還返啲錢比我，我就既往不咎。」

「如果唔係...」

我嘅眼神就快要殺死佢咁望實佢，睇下佢會有啲乜嘢反應。

哲謙就好似明白咗啲咩咁喔咗一聲，然後講：

「係咩，點解我冇印象嘅，我會比返錢你㗎，但係我想問我係幾時偷你嘢㗎？」

哲謙仲好似驚死我唔會講咁，補充咗句：

「得個知字，得個知字，無論點我都會還返啲錢俾你㗎。」

我應該...

A：答

B：唔答

——————————

睇嚟大家都係夜貓

話時話大家係咪唔記得咗藍思係帶緊V煞面具，咁就比謙仔chok到料

有冇諗住搵番穎玟

當初大家嘅選項係快啲升級㗎

btw，故事時間只不過係重生後嘅第三日咋

豬巴呢

又live左
文呢文呢

呢排心情好差狀態唔好完全寫唔到文，但我正式宣布樓豬返嚟啦，聽日繼續寫返，等我啊咁多位讀者

休息係為咗行到更遠嘅路 樓主加油

等你

樓主加油

等你派糧

差d要拋西瓜

第六十八話：

A：答

——————————

「香港仔村口。」我冷冰冰咁回答林哲謙。

林哲謙絲毫唔介意我冇禮貌嘅態度，反而得戚咁係到笑。

「喔...！原來係你！」

「哈哈哈哈哈...」

「戴住個V煞面具，搞到本少差啲認唔到你。」

「原來係換咗個造型。」

「同夜火姬一齊嘅神秘男人啊嘛，捨身救美人，犧牲埋自己條命仔，係香港仔入面有邊個唔識你啊而家。」

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈....」

「估唔到你會喺呢邊重生仲咁啱撞到天琦啵，啊！係呢，點稱呼啊......勇士先生。」

我望住面前呢個係到恥笑緊我嘅男人，拳頭咯咯緊握，差啲忍唔住出手教導下佢咩叫尊重。

但只要細心留意，就會發現雖然林哲謙雖然喺到捧腹大笑，目中無人，囂張至極。但全身上下無一弱點，氣燄同身體嘅警覺性形成鮮明反比，如果我而家出手，就會迎嚟迅速嘅反擊，唔通...佢係喺到引緊我出手？

我沉住氣，選擇性屏蔽林哲謙所講嘅挑釁之言，不自覺咁用咗低沈嘅聲線講嘢。

「叫我V煞就得了。」

「廢話少講，錢。」

我狠狠咁打斷咗林哲謙嘅恥笑之意，林哲謙見我冇踏入佢所佈下嘅陷阱，嘁的一聲，不爽嘅音節從佢口中道出。

然後林哲謙手上就憑空出現咗一個細細個嘅布袋，雖然見唔到有啲乜嘢前置動作，但係睇嚟林哲謙都擁有空間戒指之類嘅嘢。

布袋被所載之物擠壓得有啲變形，吶！林哲謙將布袋拋比我，一手接住之後，預期中嘅重量遲遲都冇降臨，咦？一千銀幣唔係應該好重嘅咩。

我抬頭望向林哲謙，發現佢已經冇再理我，而係轉身行緊返上車到。

我半信半疑咁打開布袋，入面並冇當初被偷嘅一千銀弊，取而代之嘅係...

一粒被陽光親吻過後金光閃爍嘅祈天金幣！

高貴、權勢、財力嘅象徵。

反正都係一樣姐，我心諗。

順手將金幣收入空間戒指之後同天琦對望一眼，天琦無奈咁搖搖頭，並且大方一笑指向金黃色嘅法拉利，表示係時候上車了。

我點一點頭，同天琦並肩走向價值連城嘅法拉利。

腦入面諗緊嘅，卻係啱啱我同林哲謙對話嗰陣，天琦流露嘅表情變化。

一向從容不迫嘅天琦喺聽到夜火姬呢三隻字嘅時候，眼神閃過一種不知名嘅異樣，雖然好快就回復平時嘅表情，但擁有全知視角同思考加速嘅我，又點會捕捉唔到。

唔通係因為穎玟曾經都係革命軍嘅一員，但係穎玟離開咗軍隊自己發展，所以天琦覺得唔自在？

啊...話時話...

點解天琦唔向革命軍表明自己已經重生，反而選擇隱藏身分，一個人低調咁升級？...

相信如果有革命軍嘅助力，天琦可以更快升到五級先啱㗎？...

唔同有咩不可告人嘅原因？...

唔...各種問題湧入細小嘅腦海之中，努力咁分拆整理然後重組，都得唔到一個相應嘅答案，睇嚟都係要等有機會嘅時候問下天琦本人先知了。

嗡嗡～

不知不覺間林哲謙已經踩下油門，法拉利好似一支箭咁飆咗出去，等等！...林哲謙咁鬼細個邊有可能有車牌㗎？....喂掂唔掂㗎....我擰頭望向天琦，發現佢絲毫唔擔心呢個問題，喺到休閒咁欣賞緊遠途嘅風景。

而林哲謙好似要回答我心中所想，突然踩拫油門，強勁嘅馬力產生一種我從未體驗過嘅後坐力，但林哲謙嘅表情依然從容不迫，胸有成竹，直到呢個時候，我先真真正正放鬆落嚟，享受速度所帶嚟嗰種無與倫比嘅快感。

麻雀雖小五臟俱全嘅跑車入面萬籟俱寂，冇人願意開口講嘢，本來我都唔諗住講嘢，維持難得嘅安靜，但我醒起可以趁而家呢個機會將心入面嘅疑問講出嚟問佢哋...

A：問林哲謙偷錢嘅技能係咪獨有技嚟

B：問關於大小姐同管家嘅情報

C：其他（請說明）

——————————

比預定時間遲咗...快啲秒咗佢我即刻打第二更！

btw有冇人知我而家拖緊幾多加更？

屌 打錯
係b

Up

c
我想問穎玟點

B btw樓主拖幾多更都冇所謂啦 有拖冇欠就ok

投票啊啊啊啊

Hi
跟

有兩個揀問林哲謙穎玟點，冇第三票，但我都照殺啦，而家打新一更。

第六十九話：

C：其他（問穎玟而家點）

——————————

我鼓起勇氣，係一片寂靜中問出我心入面嘅疑惑。

「林哲謙，你有冇...穎....夜火姬嘅下落？」

林哲謙本來喺到專心噉揸緊車，聽到我竟然問佢問題，林哲謙從軚盤上空出一隻手，輕佻咁撩下耳仔，突登唔即刻答我。

我頂........

我差啲就一拳轟落林哲謙個頭到。但係佢好好彩，喺我準備轟落去之前終於肯答我，佢先勉強逃過一劫。

「夜火姬…」

「殺死晒襲擊你哋嗰幾個黑幫囉。」

「至於下落...」

「佢好似話仲未幫你報到仇喎。」

「我唔明佢講呢句係咩意思，唔通...佢想打元朗國幫你報仇？」

「老實講我都唔係好知佢想點，佢講嘅嘢實在太少了，聽講喺你嘅屍體消失之後，就喺香港仔嘅碼頭到搭大飛走咗，至於去邊...」

我期待咁望向林哲謙，估唔到佢又露出嗰個賤格嘅恥笑笑容。

「我唔知。」

我.....X！

正當我諗住都係一拳轟落佢個頭到嘅時候，林哲謙又一種八卦嘅語氣繼續問我：

「話時話，夜火姬處處都幫住你嘅？你哋係咩關係啊...？前世嘅朋友？情侶？EX？」

聽到林哲謙問呢個問題，反而令我有啲疑惑，稍微冷卻咗心入面嘅憤怒。

唔通酒吧入面嘅事冇揚到？話晒我哋都光明正大咁舓舓，如果呢件事有傳出去，以林哲謙作為一流賊仔嘅情報能力，我唔認為佢會唔知。亦姐係話，因為某種原因，酒吧入面嘅事並冇傳入大眾嘅耳朵之中。

都好。

畢竟世人對我嘅情報，緊係越少越好。

越少情報，我就可以保持蓋住神秘嘅面紗。

既然林哲謙唔知，我更加冇可能自爆。

「夜火姬係我重生後第一個見到嘅人。」

「咁你有冇收到風夜火姬真係去攻打元朗國？」

林哲謙聽到我呢個無趣嘅官方答案，好似有盤水兜頭淋落佢個頭到，淋熄晒佢內心嘅八卦之魂。

「咁又冇收到風啵...」

我點點頭。

咁就好。

攻打元朗國，實在係太危險嘅事了。

正當我係到思考緊，如果我係穎玟，喔下一步會做咩嘅時候，林哲謙又引返個話題問我：

「咁你哋相遇之後係咪有咩故事發生啊？」

「如果唔係佢點會幫你報仇幫到咁盡。」

我心諗，會講比你聽就真係白痴啦...

我決定引開話題...

——————————

請問其他問題（可問上一話嘅其他選項）

進度條就快去到故事大綱嘅一半啦

上面都有兩個人揀b啊
B

你點識天琦

問佢係咪都有獨有技

跟，再chok下佢背景

同意 偷錢之類？

2比2 嚟多票

偷錢咁屎又點會係獨有技

跟

如果係隔空偷嘢嘅話好似幾勁

細聲啲

第七十話：

開放答案：問林哲謙點識天琦

——————————

我決定引開話題...

「冇咩特別嘅故事。」

「夜火姬心地善良，我相信任何人有需要佢都會伸出援手。」

「唔好講呢啲無謂嘢啦，係呢，林哲謙你係點樣識天琦㗎？」

林哲謙呢個人實在係太神秘了，來歷不明，能力不明，我的確有需要旁敲側擊，掌握更多關於佢嘅資訊。

但事總違願，林哲謙聽到呢個問題之後，神色劇變，面上嗰份細路獨有嘅天真爛漫不復存在，突然換上咗一塊成年人嘅面皮，成熟、穩重...睇唔透內心所想。

氣氛突然沉重，跑車嘅引擎聲成為世間唯一。窗外景色俾速度之神扭曲成一舊不知名嘅物體，模模糊糊，就好似我望向林哲謙嘅視角咁，隔著一層名為神秘嘅面紗。

天琦有力嘅聲線打破咗呢個尷尬而沉重嘅局面，既然林哲謙唔答，天琦就自然成為咗我嘅解惑人。

「我同謙仔喺前世嘅一場偶遇之下相識，至於嗰場偶遇係點...就要睇當事人願唔願意講吶。」

天琦你自己都係當事人嚟㗎啵！可唔可以唔好講到置身事外咁！！

算了，睇死林哲謙都唔會講比我聽㗎啦，天琦講咗少少都好過冇，組織下先...

前世就同天琦相識...有冇乜嘢有用嘅資訊可以從中獲得呢...？

唔...

唯一諗到嘅，就係林哲謙同天琦嘅關係遠比我想像中合作夥伴嘅相熟，而佢哋之間嘅友誼亦遠比我同天琦嘅友誼更加深厚。

唔...

認真思考咗陣，雖然而家掌握嘅資訊實在係太少，但我都係決定唔再追問林哲謙。打爛沙盤問到篤，並冇任何作用可言，只會加深對方對我嘅反感。

經過呢件事之後，成程車都維持住一種怪異嘅寧靜平衡，狹窄嘅車廂入邊冇人開口講任何嘢，林哲謙嘅神色亦未從冷漠無情中脫離，連偷偷地望向佢嘅時候，雙眼都會俾一陣好似薄荷咁清清涼涼嘅風吹過。

睇嚟佢哋嘅相遇真係有啲故事，而且睇個勢應該係一啲唔好嘅回憶。至於詳細嘅故事係咩，睇嚟我暫時一段時間內都冇辦法知道了，因為...睇嚟我哋已經嚟到咗目的地了

法拉利喺一段冇人嘅小路邊停低，入目之處佈滿綠色植物，絲毫都睇唔到碼頭嘅蹤影。

「跟我嚟。」

林哲謙終於開口講僵局後嘅第一句說話，第一句？亦可能係最後一句了。

撥開林中花草，發現唯獨呢段路嘅地下比較平整，雜草乖乖咁平躺喺地下，雖然並唔係柏油路之類嘅嘢，但點都比雜草叢生嘅野外環境更加好行。側面睇得出，呢段路係經常有人出出入入。

沿住小徑穿穿插插，走過花草林木，唔使半分鐘，海浪拍打嘅聲音傳入耳仔，睇嚟...我哋到了。一個小型碼頭映入我哋嘅眼簾，碼頭嘅位置夠晒隱密，如果唔係知情人，係完全冇可能會發現到呢個碼頭。

碼頭旁邊，停泊住一㗎銀黑色纏綿組成嘅快艇，極具時尚感。

林哲謙同快艇上嘅舵手交頭接耳唔知講咗啲咩，然後舵手就點點頭，戴上本來托喺額頭上嘅黑超，揮手叫我哋上船。

林哲謙企喺快艇隔離等我哋上船，天琦經過林哲謙嘅時候，拍咗拍佢膊頭，然後問：

「謙仔，真係唔嚟？」

——————————

林哲謙會唔會一齊冒險？

A：會（強力隊友get！）

B：唔會（可以委託佢一件事）

好想a
但人物性格係咪b

謙仔人物性格都唔係好差姐

冇話佢差
係唔知點解覺得佢會有其他野做緊/想做

全部同我出嚟，係咪唔想加更啊！

上堂呀

第七十一話：

A：會

——————————

我仲記得嗰一個冬天，人人都話香港終於可以一嘗落雪嘅滋味。但我淨係想問，美麗如畫嘅雪花，到底可唔可以填飽我細小嘅胃。

…

爸爸媽媽從鄉下帶我嚟到一個叫做香港嘅陌生地方，佢哋話香港係中國最發達嘅城市，係黨提供俾我哋嘅恩慈。一個話嚟到香港之後，生活將會變得更好，另一個就話一定可以搵到份好工養活家庭。

但呢啲都只不過係成年人嘅大話。

殘酷而狹窄，所謂國際金融中心嘅一流城市，亦收留唔落我哋一家三口。

爸爸預期中嘅搵到一份好工並冇出現，生活亦冇變得好咗，一切都由呢到開始。

嚟到香港唔夠三個月，一啲哥哥姐姐就幫我哋搵到個新嘅屋企，呢個屋企比鄉下嘅屋企細好多，但係整齊企理好多，終於唔使俾蚊咬了，真係好開心。

聽爸爸講，公屋係偉大嘅黨起出嚟俾我哋住㗎，但唔係個個都有得住，只有忠心為黨，先可以好似我哋噉咁快有得入住。

有一晚，全家一齊食緊飯嘅時候，爸爸忽然同媽媽講：「孩子他媽你知道嗎，原來香港每個人都能拿綜緩，拿綜緩就不用辛苦上班吶，弄點香港TMD好多廢青，蠶吃著偉大的黨的財富，TMD，死廢青，NMSL。」媽媽隨即就提議不如我哋一家都申請綜緩。

然後...爸爸就養成咗流連公園嘅習慣了。聽媽媽講，爸爸將綜緩嘅錢攞嚟畀啲三唔識七嘅跳舞姨姨。媽媽好嬲，我都覺得爸爸好衰，搞到我都嬲埋一份。

但點都係估唔到，爸爸竟然出手打媽媽，我唔知點算好，爸爸將媽媽撳喺地下到瘋狂摑佢，啊 ....我成個人都好亂啊....好熱....

憤怒灌入我嘅腦海.....啊.....我一定要救媽媽...

我跑入廚房攞咗一把媽媽平時用嚟煮飯嘅刀，趁爸爸留意唔到嘅時候，係背後一刀插入去。

插入去....

插入去..........

腥臭嘅鮮血灑滿咗我塊面，亦為新屋刷上新嘅油漆，啊....係爸爸嘅鮮血.....

好多啊.....

無力感湧上四肢，疲倦嘅我終於頂唔順坐落地下，大呼大吸噉唞氣。

媽媽...我阻止咗爸爸啊....我係咪好乖啊.....

我望向媽媽，期待媽媽對我嘅讚賞，點知發現佢嘅眼神竟然好似望緊一隻怪獸噉，充滿咗恐懼。

「啊啊啊啊啊啊.........」

媽媽推開我衝出門口，我努力咁尾隨住媽媽，跟住媽媽一齊跑出走廊。

「啊啊啊.........救命啊......」

媽媽....你做咩要嗌救命啊.....我唔係幫你阻止咗爸爸了咩....

但係媽媽跑得越嚟越遠....

我已經跟唔上了....

媽媽....我哋係咪玩緊捉伊因啊....

好啊！我一定要追到你....

…

兩日了，哲謙完全追唔到媽媽啊......媽媽實在跑得太快了....

哲謙好肚餓啊.....哲謙認輸啦......媽媽可唔可以快啲嚟接哲謙啊......

哲謙發現...喺街上面行...人人都會用奇怪嘅眼神望住哲謙....哲謙真係唔鍾意呢種眼神啊.....就好似...媽媽最後一次望向哲謙嘅眼神噉.....

所以哲謙唯有抱住膝頭哥坐係巷仔入面自己一個.....啊.....好凍啊......

一啲哥哥姐姐經過嘅時候係到傾計....話今年冬天可能會落雪....

落雪？...

噉就好吶....

噉哲謙終於唔使捱肚餓啦....靚靚嘅雪花一定好好味姐....

「喂！細路....你塊面做咩全部都係血㗎？我送你去醫院！」

咦...

有個食住煙戴住眼鏡嘅哥哥同哲謙講嘢....

唔...

好臭….

哲謙唔鍾意。

…

「喂，細路，發咩怐愗啊。」

「一唔一齊嚟啊究竟。」

唔....

竟然無啦啦諗返起以前啲嘢。

呵呵...唔通我已經忘記咗呢條命係邊個畀我嘅？

啊...

我真係蠢，咁簡單嘅問題我都唔識答咩？

我望著天琦肯定噉講。

「緊係好。」

——————————

呢一更用咗林哲謙嘅第一人稱，唔好誤會喔～

劇情選擇：

A：下一話嘅時間點將會喺半個月後

B：下一話嘅時間點將會喺一日之後

C：繼續寫

琴日同今日嘅第二更唔算係加更，當係我禮拜一二冇更新嘅補償啦。

想唔想我加更啊，快啲投票啦！！！

C
麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

咁得閒嘅
唔使返工咩

重要野幫你推咗

見我中午更新就知我放假啦

打錯野

弄得香港TMD那麼多廢青

啊...

睇嚟係要繼續寫呢part啦，仲諗住靜靜雞偷下懶。

有冇可能2票C嘅情況下逆轉呢！！3票A！！！

想逆轉A
叫我大佬呀

哼，我有的是尊嚴。

大家覺得今話如何

C
哲謙個形象飽滿左

樽鹽 值幾錢

唔值錢了，逆轉計畫付諸流水。

唔係已經三票C咗啦咩？
荷爾蒙組 小朋油 我

啊，miss咗荷爾蒙組有投票，仲以為係純粹借位。

我錯。

乖～ 去寫文

有 篡改者 可以扭轉形勢
但係海巴唔要我幫

仲未過50話？
好似話過咗就冇得用

蟬聯咗
唔會再唔記得用㗎啦

舊post #858有提到五十更就會更新

咁正

但你都係得1次
下次更新係第七十五話

頂 冇留意
差啲失去咗個機會
好彩你提一提我

仲諗住靜雞雞唔講出嚟

好衰呀你

心情好撚差，對兒登近乎絕望，一起身就見到咁嘅消息，唉。

有一刻真係想棄故以後唔上兒登，批撚到一個中學生同路人睇唔開自殺。

雖然兒登係平衡時空我上年已經深表明白，但估唔到今次會搞到呢個地步。

相信睇得呢個故嘅，應該都係同路人，希望大家唔好重蹈覆轍雨革嘅錯。

我哋冇後路再輸了，我哋都冇資格批鬥任何人，亦唔好同任何人鬥黃，要鬥，就同自己鬥。同埋對同路人唔該好聲好氣，重光仔已經取消活動道埋歉，成班仲要喺到追擊，我屌，人哋中學生咋。你中學生嗰陣做緊啲乜嘢，有咩資格話人？被捕手足都唔會割人啦，你有冇被捕手足做咁多野？好心想搞，希望幫大家重拾熱度，無論搞嘅時機係咪真係咁差都好，比完建議人哋聽咗入耳咪ok，仲喺到屌人。

唉，好撚失望，完。

可以失望 但不能放棄

仲有上連登 就勿認真 當娛樂平台算
已經唔係六月嘅連登 已經比人滲透咗
推行動po 一定有五毛出嚟搗亂 分化 帶風向

連登 tg 屌人唔使錢
屌錯唔使道歉 潛一潛就搞掂
梗係有咁難聽 講得咁難聽

連登仔最叻就係批鬥同路人 鬥黃
雞丁事件 龍門 今次重光手足
多到數唔晒
鬥黃有咩好玩 黃過人會開心d

之前雞丁po
樓主同一位絲打鬧雞丁 之後比班連登仔批鬥
佢地已經喺雞丁ig 道歉
班人仲喺唔肯放過佢哋
佢地已經退出咗連登

都係同路人 點解講嘢要講到咁絕
咁樣落去 真係會越來越少同路人

好心痛，唉

今日停一停更，個故我係唔會棄的，雖然好多奇幻唔貼地嘅元素，但都希望可以用我嘅方法影響到身邊嘅人啦。

就嚟七十五話了，讀者們有冇咩想同我講？批評又得，建議都得。

我想繼續進步

點解見到有人比人批鬥 唔係選擇阻止 而係諗住唔再上連登？
就算自己嘅力量唔大 點都會對事情有啲幫助

加油
可以休息 但唔可以棄故

習慣咗寫粵文未

你個故係我溫書後嘅一啲娛樂嚟
唔好棄故
希望係個故入面可以光復香港
當然現實都要

網絡呢個產物，講咩都冇後果，冇辦法阻止。

你哋嘅觀感呢？

多謝

共勉之

樓主加油
個故好好睇

都可以去試吓
唔好睇少自己嘅威力 或者你嘅出現可能會令到批鬥嘅人少咗

原來網絡講乜都可以冇後果嫁

我上面講咗好多

我係壞孩子

多謝魔法師巴我會繼續努力

依幾排講多咗

照鬧囉
出聲唔係期望佢會知錯
而係爲咗話畀被批鬥嘅人知 有人明白佢支持佢
亦都係話畀其他人聽 批鬥唔係所有人都支持嘅
藉此令見到嘅人改變諗法就更好

可以加快下劇情

今日真係好撚心煩
紅官判連儂牆廢老可以冇事
加埋手足單野
唉

差唔多啦有啲唔捨得。

係，紅官單野真係cls，估唔到會噉樣出晒面讚揚親共派嘅殺人行為，所以話香港法治已死，只可以靠我哋了。

完全冇諗到 高尚情操 四個字會係咁樣用

佢中學個中文老師一定好傷心

佢啲老師應該唔會認有教過佢

寫完再寫其他故

垃撚圾

社會完全對立 當權者連扮下掩飾下都唔做
直接講心入面嗰句 唔需要理偏頗定公平 輿論會點睇
因爲佢嘅說話係講畀自己人聽嘅
客觀效果就係鼓動平民鬥平民

真係好痴線 咁都講得出
香港唔應該係咁 為咗令香港回復昔日嘅面貌
大家都要加油啊

豬巴

琴日去咗大商場行街，今日會出文㗎放心

加油啊豬巴
世事好壞，我哋影響到嘅就只有自己
所以要寫落去

共勉之

加油，努力

抗爭故冇抗爭

慢慢嚟 唔好急

不要灰心

比個朋友屌醒咗

南柯一夢先發現，成個故淨係得ending有抗爭內容。

你朋友睇哂成個故嗱

唔怕啦

好睇就得了

海巴

海巴你去咗邊

打鑼打鼓都唔見

海巴去咗邊

唔知
點解我追既故d作者都會失蹤

樓主呢？

我都係

肥巴

薯皮又消失

薯皮喺度 但海巴真係消失咗

薯皮都冇更新了

薯皮喺佢嘅吹水台有上水

海巴你去咗邊呀

潛咗一排 報平安

終於上水

冇辦法，冇電話用。

無事就好了

呢個故暫時唔會再更新了，多謝大家嘅支持，以後有機會再重新寫過。

發生咩事呀

好

吓
有冇得改做以後有機會再更新

海巴 你點呀
係咪發生d事

你三個選項都無棄故喎Ching

留名

沉底仲留名

推番起 睇番第1章先

為咗你，我寫埋離島篇啦。

前一排好迷惘唔想寫。

開心d
即係仲有人睇

巴打你ok嗎?

荒唐巴

對唔住我認我好耐冇追你個故。

你個人ok返先係最重要
追唔追唔是重點喇~

好少少，休息咗一段時間。

好啊 睇到古木獅子啦 今晚通宵都要追到live
Sorry 唔好唔寫

好傷心

買烏冬你食 2包thx

巴打加油啊
我其實間唔中會翻睇

LM G持

樓主加油
等緊你休息夠返黎再出文㗎！

認真呢

多謝大家支持，一上水就有好多熟悉嘅用戶名出晒嚟

捉到你啦

點少得我

拉拉手

做個好朋友

選項故嘛
會ff下其他選項係點
太多幻想空間

聽日開始再出發

撐住! 支持!

支持!!

Live咗

想睇多啲主角前生嘅交代

點樣打響頭炮好？

A：回憶前世

B：上島

文呢

薯皮獅子嚟啦

文啊文啊文啊

聽日真係有

油b好準時

緊係

次次都第一個出現

第二個呀

Sor

變咗巴嘅

大家，我有啲力不從心